方達控股1521 ipo 討論區

合同研究機構方達控股(01521)今天招股,詳情如下：

發行股數：5.0191億股(90%)為國際配售,當中5019.2萬股(10%)為公開發售，另有15%超額配股權。

招股價：2.55-3.2元
集資規模: 12.8-16.06億元
集資淨額：額13.61億元(以中位數2.88元計算)

集資用途:
- 約20%將用於增強及擴大產能
- 約40%將用於有機地擴大及拓寬能力範圍及服務範圍
- 約30%將用於擴大產能及提高能力
- 約10%將用作為營運資金及一般企業用途

基石投資者* 認購金額(億港元)
Gaoling Fund 及 YHG Investment 3.9242
Worldwide Healthcare Trust PLC 1.177
景林資產管理 1.5697

約6.67
*6個月禁售期

回撥機制:
- 超購不足15倍，公開發售回撥至20%；
- 超購15倍或以上，但少於50倍，公開發售回撥至30%；
- 超購50倍或以上，但少於100倍，公開發售回撥至40%；
- 超購100倍或以上，公開發售回撥至50%。

每手股數：2000股
入場費：６４６５元
公開發售日期：5月17日至5月22日中午12時正

定價日期：5月23日
上市日期：5月30日
保薦人：Merrill Lynch Far East、高盛

基投幾好咁，但市西

如果回撥50% 又係同維亞一樣
市差應該有得執

上次大注食唔到，今次謹慎Ｄ

下了500k x 2

中左一手

希望暗盤10%UP

中了60000股，希望有20%

西市有Ｄ難度

點解呢隻反應咁熱烈？

中左應如何部署？

同2269做同一樣野，pe低一半

暗盤已經升10%

佢個估值太保守，人地未有營利嗰d都敢高估值過佢

所以大炒？

3.7走30000

來緊招股隻藥股大家要留意

叫咩名

翰森製藥集團有限公司

路透社報道，公司擬上市集資10億至15億美元（約78億至117億港元）。
現有13種藥品 未來將推15種新產品
據初步招股文件顯示，公司涉及六大治療領域，包括中樞神經系統、抗腫瘤、抗感染、糖尿病、消化道及心血管治療。上述六大治療領域於2017年合計在中國藥品銷售額中佔有62.1%的份額。
公司現有主要產品13種，合共貢獻過去3年82.3%、83.4%、85.7%的收入，今年上半年貢獻89.8%收入。至於新藥研發，公司預期於今年下半年至2020年期間，推出15種產品，包括4種1.1類創新藥在研產品，以及有首仿上市潛力的8種仿製藥在研產品。

上半年賺10億人民幣 按年升3成
該公司於過去3年，2015至2017年的收入分別為50.45億元（人民幣．下同）、54.33億元、61.86億元；毛利率分別為92.6%、92.7%、92.6%；純利分別為14.49億元、14.76億元、15.96億元。至於今年上半年收入為37.74億元，按年升26.9%；純利10.42億元，按年升34.3%；毛利率93.4%。
公司表示，集資所得將用於研發項目、擴充研發團隊、完善生產體系、加強銷售及學術推廣，以及用作營運及一般企業用途。聯席保薦人為摩根士丹利及花旗。

之前方達不敢抽太多等翰森,點知方達完左都未開始

集70億 , 市咁西我都怕 , 要小心孖多少

3.66走曬，有賺就好

方達CRO 都咁
其他應該唔駛抽

好貴！

中左一手賺幾百蚊算